【血本無歸】滬深交易所擬優化退市機制 新增市值退市指標

滬深交易所就修訂股票上市規則及退市相關業務規則，公開徵求意見，以完善退市機制及資本市場功能。

簡化退市流程方面包括，滬深交易所擬將退市整理期交易時限，縮減一半至15個交易日；擬取消暫停上市及恢復上市環節，明確上市公司連續兩年觸及財務類指標即終止上市。

退市指標亦有完善，用組合類財務指標代替單一財務指標。另外，新增市值退市指標，亦即「連續20個交易日的每日股票收市總市值均低於3億元人民幣」，新規例發布實施滿6個月後實行。

深圳證券交易所強調，優化退市標準，財務類指標交叉適用，加快出清喪失持續經營能力的空殼僵屍企業。同時設立風險警示板塊，強化「買者自負」風險意識，遏制過度投機炒作行為。

準備收割 沒事兒

越升越有
越跌越死

香港試過
仙股事件

同時設立風險警示板塊，強化「買者自負」風險意識，遏制過度投機炒作行為。

呢句真係好野=> 買者自負
自己監管問題,就關買家事.

我去買米,點知係假米. 政府就同你講:"買者自負"